[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#44

Newegg/AOC/Philips為中資公司

不想自行做功課, 只求快想省時間,
對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.
偶而才來看看, 基本上也不用期待

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2019同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容
另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡2080或以上才有資格跑, 顯示卡差只能降解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.
7. HDR10=格式，HDR400-1400=認證。目前主流HDR資源都係HDR10格式 市面上HDR MON HDR10性能有高有低 所以VESA 搞左個displayHDR認證
分為HDR400/500/600/1000/1400 另外仲有UHD premium認證 大概等同HDR1000 冇任何認證會只標支援HDR10

咁多人想出LG

第一款平民價4K144 panel

都要799usd喎
同XG27UQ 一樣

eve 果部好似話6百鎂左右就有, 唔知真唔真

我寧願買返大路牌子

dell mon點買先平
個個都話買到平過官網/個價

官網online sales

1200-1700 budget
24”-27” 文書睇戲用 有冇推薦

有無巴打有用MADVR可以SHARE個SETTING出來
自己整完睇YOUTUBE片升完頻變4K仲模過直接係YOUTUBE睇

夜d share

睇到有網寫29/7出

出到貨先算...
之前 crowd fund 左部2in1.. delay 左年半

間野藍到喊，話自己係北歐公司，但個forum完全係限制言論自由
有人屌部2in1delay好耐，收到貨後有問題，結果比人del post

貼武漢肺炎個出處會被 ban ac

竟然 咁仲有哂4k144好

想買隻 4K 43"既mon, 見LG 同Dell都有出

點簡好

Thanks

想問用緊u2720q巴打，平時用開咩mode，對比同光度教幾多

由2718q換左2720q覺得暗左
windows hdr關左
用緊standard mode，用電影mode好似好黃

冇買Philips 嗰個43吋，頂唔順啲鬼影。
到最後買咗LG 43un700-b。
edge viewing 其實都係幾好。部機比想像中光好多。

真人

高質1080P片可以set埋呢到

動畫

NGU Anti-Alias同NGU Sharp
我睇唔出有咩分別
NGU Sharp仲細食D

thanks 廿絲

行完腦場本身想買acer vg272up
有計完之後發覺間房唔夠位擺....
有冇巴打推介24inch IPS 1440P 加144HZ既mon

執位較快

vg259q

想問下msi 24吓曲mon ok嗎？
g24vc，mag241cr
或者有無其他介紹？

感謝

LG OLED CX 48, $16K, hdmi2.1 (40Gbps), 120hz, G Sync
請問有MON可以替代?

U2720Q個90W叉電
係咪得後面個窿先有？
側邊嗰個有冇？

Asus hg32vq點睇？

冇

使用指南有講

起法奧訂G32QC既既打
想問幾耐到送到

使用指南寫
側邊個窿supports 3A
同埋”fast charging”
係咪即係都係快叉
但慢過90W？

btw U2720Q個Smart HDR
係咪長on嘅模擬HDR嚟？

如果想要input signal有HDR嗰陣先開嘅真HDR係咪要OFF咗Smart HDR佢？

manual冇咩點解釋

通常最後一日

我買左asus個mon 用埋條DP線
頭2日都冇乜問題
但啱啱起身 諗住開電腦
冇電到 我換供電線試 拎埋去第二個插座
都冇電到 我諗火牛燒左
心諗 換mon關電腦隻牛咩事
想問會唔會張display card用多左電所以燒左
真心唔識呢啲供電野
宜家隻牛620W 如果換嘅話買750W夠唔夠
因為想遲下換走埋張970

本身620W推970都俾多

本身有隻benq xl2430，心郁郁想換隻24吋ips 144hz

係咪vg259q最抵屌

姐係一星期？

我換左隻牛 真係燒左
好似燒埋張display
入到bios入唔到windows
去到windows 10 logo之後就黑畫面
宜家用onboard 個hdmi頭就入到windows

想問下
Wall mount / c夾夾床尾架
應該點揀？
我google 過好多都係得淘寶
28” 7.幾kg 唔該哂

怕你升級感唔大咋

淘囉

其實而家買mon仲多唔多會有死點
好多年無買過

我咁大個人換過6-7次 mon都未見過死點光點

NB油壓夾枱黃金同鴨記都有，34吋21：9都夾到

21:9最細既mon係咪得27“？

筆直3k左右有咩推介？？

用途：上網，睇下utube （睇戲打機已交比電視）

琴晚買咗部xg279q 入面有成4粒點 即換 換完另一部都仲有兩粒 要硬食咗佢

之前x27大減價見呢度啲巴打又死點又塵又要換咁
我自己就完美直送使用唔敢咁多嗲

咁慘

電腦白痴一問
而家我有兩個mon
兩個mon都只係支援一個hdmi port
一個主mon 一個副mon
如果我想用一部電腦用哂兩個mon
然後ps4 用其中一個mon
有冇方法做到

補返 我張顯示卡係 geforce gtx 1060 3gb

諗住買曲mon，驚中伏

PS4 用hdmi to dvi 線連其中一個mon 咪得

出左部 PG279Q

加個HDMI switch

行貨少過3粒點要硬食
Amazon/b&h可以退貨

最細唔係29吋咩

點解唔考慮XG279Q/FI27Q-P?

真係睇運氣

XG279Q個價貴多2000/冇諗過用gigabyte

如果個mon 想同時接macbook pro 加 ps4
dell 既P2419HC係咪一個好選擇？ hdmi for ps4 type c for mbp

請問有冇邊隻推薦

我買嗰部XG279Q $5900 邊度差咁遠？

我係amazon買PG279Q $5600 XG279Q要$7600

Thank you 巴打

想問你地D MON一隻用到幾多年??
我隻隻用兩三年就壞
冇一隻用四五年以上
今晚又一隻...

最長紀錄8年，3星mon

好難想像
明明咩電器都可以用好耐
但電腦Mon就好易壞
搞到唔敢買貴Mon

我隻3叔都6年啦
Mon係咪唔識壞嫁

依家仲用緊

唔識壞咪好
有得俾你選換定唔換
家陣我想唔換都唔得

用緊隻菲共浦（Philips)臨過保前壞觸控 整完冇再壞 加埋用左九年 仲未壞

牌子無咩所謂, 主要睇下有無需要hdmi2.0/hdr, 最好買隻要插5v電 同有remote 嘅會方便啲。

想買 144Hz IPS 27-32” mon 比較靚聲 會駁switch同ps4 pro 3.5k budget到
睇中隻benq EX2780Q
唔知仲有冇其他推介

Pc用咩卡 玩咩多

switch其實會唔會有機會影響到個畫質

用開1080p廢mon
唔覺有影響

究竟Windows 10個HDR使唔使開架
隻U2720Q又有個Smart HDR
咁我應該兩個都開曬
定開其中一個？

用緊GTX1060 3GB, PC就GTA Overwatch,PS4會玩MH 海賊無雙

咁又唔洗追144 要4k仲好

Ow都唔洗144?

睇牌子做人 台灣有出好多呢d 例如ergonomic

唔好買中國牌子 例如 nb

1060 144到咩

WIN10 個HDR 先係 真HDR訊號

本身用緊cq27g1 ，如果諗住買隻打直放買24g2好定買翻一樣大細27g2好？感謝巴打

爬咗文先

但唔係開咗啲色會鋪咗層灰咁咩？

訊號層面係HDR
你自己要配合返HDR content 先係正確輸出

啱啱試咗
要on咗SmartHDR
Windows 10先會有HDR個option
依家兩邊都on曬
顏色好正常
但個mon真係太光
冇得較

我都想問定 win10 個 HDR 係點玩
真係要打機/睇片前自己走入去開，用完就熄返咁？
咁我係 win10 打開咗睇 HDR content，個 mon 又會唔會識自己跳去 HDR mode？
mon 個 HDR mode 又係咪可以長開？

利申：仲等緊隻 ew3270u

win10 HDR介面唔係HDR格式 所以會過亮
你要配合HDR content 亮度先正確

玩HDR GAME/睇HDR片先開
即係要用先開
有D GAME內置有HDR開關就唔需要係WIN10到開
windows 唔識自動判決 所以MON唔會自動跳HDR mode

console 就冇呢個問題

啱啱搵到
喺Windows 10嘅
Display Settings > Windows HD Colour Settings
喺SDR content appearance度可以較SDR螢幕光度

我發現改呢個sdr亮度會影響pot player 播HDR片

而家chrome播youtube HDR片光到痴線
但係同時 其他嘢就係我set咗嘅SDR光度

冇FALD 既mon,開hdr 成個畫面都係最高亮度，睇一陣就好辛苦

thx
win10 個設計都幾蠢

暫時睇中LG 29WN600

有冇咩評價？？

下 就係睇咗第一頁冇講先問吖嘛，同埋想聽吓大家意見

正正常常 冇咩特別勁 冇咩特別差

可能返EPC/百度貼吧問比較好
唔熟大陸野

盲撚左？

想問下VG279Q 同 VG259Q 除左尺寸外 有無其他分別?

今日部U2720Q送左黎 有張Calibration report,結果算唔算好？

VG259Q有g-sync compatible
VG279Q得freesync

似乎正常 但講緊sRGB mode

chrome睇youtube 4K HDR
唔full screen嘅話
淨係得段片會HDR
就算連下面啲comment位都係SDR
咁樣真係唔錯

我諗佢個Standard mode同
Colour Space > sRGB mode唔一樣
依張report左上角寫
個calibration係for Standard mode

btw OSD揀咗DisplayHDR
同開咗Windows個HDR
先睇到DCI-P3啲色

租個校色器度下個Standard mode
我諗應該都會廣過sRGB

Windows本身用sRGB
HDR用DCI-P3/REC.2020
正路睇HDR content先正確出到DCI-P3

g-sync compatible 姐係之前更新驅動+用gtx10以上既卡 Freesync既moon都可以開g-sync?

但係我仲用緊gtx970 諗住換左個moon之後先換display card

一開箱咩都冇set

睇依度睇唔到DCI-P3啲色
開曬HDR先睇到
應該同你講嘅一樣

訂左技姦G32QC
呢幾日到貨應該

我上網睇過(好似係 ) standard mode = P3

rtings好似冇講

但係youtube 睇hdr 片唔係一定要開windows 10 hdr mode 先？
一開windows10 hdr mode , 應該唔會有位行sdr

成個WIN10 UI/chrome UI都係SDR

yes

想問下24G2好唔好?
定係有其他更好嘅?

雙27 moon想一正一斜 平行有冇推薦？
貪平買左NB嘅F160
又難用又唔穩 風扇吹會郁

利申深水埗黃店買

#1 第1行

明白晒 唔好意思
咁想問有無類似嘅推介?

G241

依家主要玩槍game 係咪一定要144hz 既mon

A. U2720Q個Smart HDR set做DisplayHDR
B. Windows 10個HDR

冇A就冇B
即係一定要開mon個Smart HDR

冇B嘅話睇youtube會冇HDR揀

開曬A同B個mon會超光
而且冇得喺OSD校brightness
依個時候你要
喺Windows個Display Settings度
拉SDR Content Appearance個slider
去校暗 SDR brightness

btw Smart HDR set做desktop嘅話
就會有矇咗層灰嘅問題

其實我唔熟 呢種岩唔岩？

廿凜絲下次第一頁咁樣會好啲 好多盲撚
Newegg/AOC/Philips為中資公司

我用 mac, 用本身default setting 咋 (standard + no HDR + U2720Q 個 profile)

用左3日
好大mon，睇片一流

知唔知點樣set擬4K睇戲

睇手av正呀

想請教下 依家用緊2個Philips 236E Softblue mon
兩個Mon都係插HDMI線 一隻直插入graphic hdmi plot另外一個就adapter轉插入DP port

XPX Rt5700 + Asus B450m + Razen 5 3600

入bios嘅時候呢就淨係detect A mon但係入Windows嘅時候呢就淨係detect到B mon

有冇師兄可以幫手睇吓點樣dual到mon

睇來我冇乜
行晒旺角深水埗灣仔，都無乜見放隻msi出嚟
6舊水

正常價嗰間又話無cr，話有隻mag241c係新出取代隻mag241cp同cr
但明明好似係同一時間出？

最後空手而回

可能果位巴打覺得買中資mon都冇問題呢

ok 唔該巴打

(唔知有無去錯post問 帶定頭盔先)
唔知點解呢排開機個mon成日都no signal開到主機風扇果d都有著 有時重開幾次就有畫面 但係有時重開十幾次都no singal好困擾上網睇過話條ram有事，但係我試過拆出黎再插番入去都係咁，有無高手指點下？究竟係咩問題

利申：日日都要用20分鐘以上開機 好煩 搞到而家唔敢熄機驚個mon以後都no signal

對了 我還注意到還有一家是喔..

中國聯想完成收購富士通個人電腦業務 51% 股權，重返世界第一寶座

2017年11月1日，聯想集團以178.5億日圓（約12.3億港元）購入富士通（Fujitsu）旗下的個人電腦業務Fujitsu Client Computing Limited（FCCL）的51%股權

富士通也有出螢幕的樣子, 但他們目前主力好像是筆記型電腦,
當然 聯想LENOVO 自然也是中國企業了.

富士通好像有點跡象可能在台灣出螢幕,
他如果太囂張的話, 我也會想寫文章把他點出來.

岩岩年頭一樣
但我唔作準因為我係LG mon用左5年 但我都係由最平試起
換左線 唔得 最後都係買新mon就無事

唔係
廢既用咩mon都一樣
如果覺得自己有啲天份既咪去買隻入門級黎玩囉

就係冇天份 想知應該買邊隻好

我第一隻係買benq隻2411
已經好夠用
但已經係幾年前既事
我都唔知e家啲人買邊隻
但我覺得預返2000~2500左右就ok

都好睇玩咩game
csgo嗰類1-3槍死係144好啲
Apex/Overwatch之類打成排都未死我覺得就無咩所謂

之前用benq d入門mon，換左144兩個世界黎

原來mac都係要較

In monitor’s OSD, go into the color > preset section and change the preset mode away from “Color Space > sRGB”. I recommend “Color Temp > 6500K”. This will make the display more saturated, this saturation is haphazard and wrong and we are going to fix it in the next step. There is also a “Color Space > DCI-P3” option, but I do NOT recommend you use it for this. It uses the actual and proper DCI-P3 gamma curve, rather than the sRGB transfer function common to most consumer-level P3 displays, including your Mac’s internal screen.

Open System Preferences > Display, and go to the “Color” tab for the U2720Q. There is some default profile either with a generic name like “Display” or maybe it says “Dell U2720Q”. In any case, that’s a generic sRGB profile and we don’t want it. Uncheck “Show profiles for this display only”. A bunch of generic color space ICCs will show up, find the one labeled “Display P3” and select it.

本身用個aoc平Mon e2275swj
我成日pc ps4 interchange 實體鍵禁到壞
又自動較大聲等...
有無實鍵耐用 既22吋mon？

msi係唔係

For Adobe繪圖文書少打機 IPS 1920x1080 1000蚊內
各位c兄有咩推介？
見下面BenQ好似不錯

BenQ GW2283 22" IPS Full HD Monitor

2020年仲買22吋

c兄有咩推介？
budget有限 1000內頂盡24吋我估

Dell U2419H, Asus PA248Q, 會唔會好過Eizo EV2450?

我見千幾有大陸Philips 話有超過100% NTSC, 12X% SRGB, 其實係咪冇用?

大陸野都好信

巴們 power cord 點搵

我見一面寫 10A 250V~
一面寫 2.5A 250V~

係咪落黃金/ 鴨寮街 是但買就得？

求其買條米奇老鼠頭得啦 通用

唔該巴打
我搵暈成屋都係得 8字頭 同 電飯煲頭

電飯煲咪米奇老鼠

我個電飯煲係三條直線 果隻

想問下Benq D mon 係咪真係護到眼定係濾藍光呢D功能都係冇咩用 一日平均對住電腦5 6個鐘想買個好d嘅mon比自己

3條直線個隻叫IEC
好多電飯煲都係IEC插嫁

想請教一下
想搵26-28吋，主要打ps4，遲下都會用落ps5
間中同朋友打下lol，
有咩mon推介下
預算4000左右

u2720q?

宜家過去搵 同買埋拖把
係咪去新高登/ 鴨記 睇

同埋hdmi位最小要兩個

Ssp我去華輝多

殘體

唔係我整

想問下dp 1.4線有冇話邊個牌子好d?
係邊買到？

係外國買 有vesa certified既
未見過香港有

最近想換mon, 想問吓各位意見
本身用緊 LG 23 吋嘅mon (2011-12款)
最近換咗部macbook air 想換個 typec mon 差埋電同埋比買部ps4slim打機用

用途: 普通上望文書netflix，ps4打機
要求: type c + HDMI, 1080 or 4k

上網check個下邊幾幾部都好似ok，你地點睇?
1. Dell U2419HC
2. Dell U2520D (ps4出2k 好似無咁好)
3. Dell U2720Q

有錢實上U2720Q

大家好呀,最近考慮緊換MON, 因為我而家玩緊隻FPS 叫ESCAPE FROM TARKOV, 本身個MON 好似得75HZ 有兄弟叫我買144HZ 會有唔同感覺

所以想上黎問一問,我以下既配備 推唔推得郁 144HZ 既MON?
Intel Core i7-9700 6核6線程 Tray
MSI 微星 RTX 2060 GAMING Z 6G

1. 我有睇過下文章, 其實買VA 定係IPS 版好? 如果我玩槍GAME 多, 我見IPS 好似顏色會靚D

2. 我有無機會上到144HZ+2K?

3. 有個兄弟親戚 賣個 Giga cv27f 165HZ 俾我, 大約2299 底唔底?

4. 曲面MON 打FPS 會唔會好痛苦???

1.玩槍game用ips 好d 反應比va快

2.肯降特效實有機會

3.行貨就抵

明白曬, 師兄有無咩推介既MON?

啱啱換咗U2720Q
主要上下網睇下Youtube
間唔中打下PC FPS game
同埋PS4 Slim玩太鼓同Overcooked
真係冇得頂

問過dell sales $4500好似都抵屌

同你買一樣價錢
$4500有95% DCI-P3
HDR同Type-C已經好好

觀塘有咩地方買Monitor？

法奧送貨好過

謝謝

MSI 微星 Optix MAG272CQR

呢個好唔好用呀??

覺得技姦隻G27QC或者EX2780Q會好啲

BTW悠二我隻G32QC到未呀

行貨 Giga cv27f 165HZ 大約2299

可以去x都睇 有拖把賣

尋日買左個無usb 6頭
謝巴們

冇usb先好

Best Buy G9 $1699
香港如果代理有唔知又炒到幾錢

$4500 U2720q 都要5600 del官網仲要7000幾

官網㩒售前優惠諮詢
搵sales就做到$4500

爽wo咁 麻煩晒🙌🏻

office hour搵
其他時間冇live chat

本來諗緊買ASUS VG289Q 但U2720Q差咁少不如買佢算xd

VG289Q有adaptive sync
睇下你需唔需要
我都係間唔中先打機
喺game開VSync算

少打FPS game (雖然張卡係2070super) 多數睇戲同埋打3A大作同PS4 PRO

我自己少打機
所以都係偏好U2720Q

XG279Q

overbudget😅

FI27QP

VG279Q 點睇？

買左G32qc但中間有死點
打機就唔覺既、自己成日認住認住

各位巴打好,
我部6年前ge機用緊gtx760, 同埋個雜牌mon
做過research知gtx760最多support 120Hz

想問下係咪玩唔到曲mon同埋有咩選擇好?
新果d mon太高Hz全部唔岩洗

呢個好似幾岩我, 但係香港又冇賣

換完機換埋mon吧啦 gtx760

其實如果gtx760出144Hz mon會發生咩事?

想問下點分塵點同死點？

如果想揾隻4邊都無框既Mon, 係唔係只係得LG 同貴到天價既Apple Display 先有？

類似咁

唔要下面有條邊

仲有咩牌子有出

想問下有無巴打用緊VG252QP 個腳架係咪固定高度 無得上下升降?
好似要XV253QP先有上下升降既腳架? 但係呢隻香港好似仲未有得買

悠二我隻G32QC到未呀 上星期三落到今日都未有電話

8-10hours 工作用, 唔想盲的MON係咪EW277HDR OR EW2775ZH??

仲想要多隻AROUND 20吋至23吋, 邊隻好??

60Hz, 文書工作, 唔係做設計和彩色工作

死點正方形，塵不規則

我星期二過數今日到咗

屌

張圖個粒係咩

今日終於拎到 ew3270u
暫時用落唯一問題：唔知點解睇 youtube 覺得啲片比以前 lag 少少 但睇 netflix 無事

知唔知香港有冇得自己買panel換? 想買samsung隻lsm270hp08-v04
問左samsung維修部佢冇覆我肯唔肯就咁賣比我

Acer ConceptD 同 X27 有乜分別

如果買cv27f既話，5600xt 係咪一般都會好過2060 super?

4K mon黎講 ,budget 4k樓下
平時會打下機，同睇戲多
VG289Q 同 MAG321CURV 會點揀

大家有無睇過哩隻?

如果講緊Sync分別不大

用緊，街鋪做緊9850，漏光比起上代好左，開160HZ就冇得開10bit

重視色水就VG289Q

PA27UCX幾時先出㗎

PG27UQX出未

vg259q 同 vg252qp 應該點揀好

vg259q有升降腳架 , vg252qp 個腳架固定高度 但爬文睇好似係真8bit 同埋平少少

冇人知

我估PG32UQX 會出先過PG27UQX

pg32美亞冇貨了

PA32UC?

打機文書上網係5:3:2既話

係只限1080p下，cv27f定vg279qm 比較適合我？
我對於fps同g2g要求唔高既話係咪cv27f?

係

想買pro art 27”

行貨PA32UC 跌到9999 非常抵玩
但你要27吋

32 mini led black light 正好多
27 少五吋 就冇咗一半區域

PA32UCX成3萬幾

32千一區
27 得5百幾區

焗你上32吋
上到4k d人開始覺得27吋細

係 用緊X27
發覺可以用大小小

其實大家睇小米個34" mon 覺得點？

返百度貼吧問

Mon從來都冇性價比依個歌仔唱

係香港買mon冇

上到32吋
發覺解像度可以再高少少

32" 4k 曲MON，是否得返呢2隻揀??
1.三星UR590C
2. philip 328E1CA

有其他model選擇嗎

32" 4k 曲MON都冇好野

27" 2k?

有得升正好多

XV253QP就完美解決呢個問題 但係香港仲未有得買

本身用緊1660s
呢排想換mon 本身唔係好識
係咪最多都係2k 60hz
有冇咩型號介紹返

想問下Dell U2520D有無伏?
想買嚟加落用緊個隻U2518D到行Dual Mon

本身顯示卡用緊1660s
呢排想換mon 本身唔係好識
係咪最多都係2k 60hz
有冇咩型號介紹返 24吋mon
睇左好耐都唔識揀

32" 果隻UCX 張枱擺唔落 差幾mm
UCG嗰框窄啲應該得 但仲高一皆 應該貴到hihi

vg259q睇字有D濛
上連登SET黑底 睇白色以外既字FEEL到俾個MON攻擊緊對眼

上32梗係等x32

我個位 Width 長過71.5cm就唔得

太大了 有冇32 4k144

PG32UQX/X32
不過未上市

屌，想換個32吋
但係張枱得45CM深

換枱

由 27' 1080p 換 32' 4k 兩日感想
ps4 同 switch 繼續 1080p 都無問題，仲覺得畫面大咗色水靚咗更加好睇
睇返以前 down 落嚟啲動畫就算得 720p 都一樣好睇咗
唯獨係睇 youtube 出事，較 1080p 啲片濛到

巴打用緊邊張display card ??

5700xt

之前google都睇到有人話vg259q字會濛 綠色會有D問題
兩隻用同一塊面板 , 但係vg252qp好似無人講有呢個問題
正確黎講係根本搵唔到 vg252qp 既 review

邊隻32吋4k

我反而覺得YouTube 1080p清過console/pc game 1080p

用4K 會唔會好lag? 打機的話

想買LG 27GL850-B
想問下係咪無online on sale?
Price hk已經係最平？

ew3270u
其實 1080p PC / console gaming 望真啲係有少少起狗牙，但自己覺得唔算明顯
youtube 可能條條片質素唔同，但暫時都覺得明顯低清咗，似以前 1080p mon 時開 720p 咁 同埋啲片有少少 lag，啲人郁手郁腳果陣有少少慢動作，但聲音無問題，唔知點解

頭先試咗 GTA 5 同 Witcher 3
前者畫質開到盡得 30-40 fps，後者就 50 fps 上下
所以其實係有啲勉強，都係要自己降畫質 / 解像度

佢用dp綠色係好螢光
睇耐左就慣又冇覺冇乜野
頂唔順可以係nvidia度set 用ycbcr444 or轉hdmi
可能ycbcr444 or hdmi又有分別(?)
如果買黎打機我建議TN算 唔介意濛咪買呢隻
用黎娛樂多可能249q更好?

可能面板分別
我PA32UC 睇YouTube 1080p片 感覺好過1080p mon

我覺得係張display card 出事

會唔會感覺好lag??

想問下mon 線(HDMI或者DP) 邊度買會最穩陣

50%打機(25%時間玩FPS類型 25%玩其他GAME) 50%上網/睇片
唔係長時間玩FPS 所以唔係幾想買TN

但係其他嘢都無問題
我後尾又再睇多幾條 youtube 片，有啲係正常，有啲係覺得特別差
所以我諗緊會唔會只係佢地每條片質素參差，只不過以前唔覺，依家換咗 mon 就睇得出

可以叫做順，但睇真啲會無 60 fps 咁「滑」，唔知咁形容你明唔明

1050ti出到4k 144hz?
唔打pc game 最多lol

淨係打lol 唔需要4k144啦貴勁多
4k60就夠哂

見你地話144 連滑鼠都順d

出到4k 144hz，打lol唔穩，但avg都會係60fps以上

買asus定等你地講lg新果部

lol 冇4k texture 的
得UI 4K
所以1050ti都跑到lol 4k 144

出到但要降低chroma subsampling

真？
原來係fake

一年前試玩過
開到4k ,texture 根本冇清到

出唔晒8bit 10bit色?

出去望過 EW3270U, 唔知係咪佢 setting問, 總係覺得有啲白濛濛
問過隻 EW3280U 要月尾先有貨

想問下34吋 21:9 1440p LG 定 Dell 好d?
Budget: $6500

1050ti用唔到DSC技術
所以受DP1.4頻寬所限
4K HDR RGB4:4:4 10BIT 只行到98Hz

144hz 要行4:2:2 chroma sub-sampling

Curved*

想請教下咁多位巴打
隻新mon用display port位
有時會黑mon左一下 跟住正常返
係咪顯卡問題

搭單問，我係插display port，開機同睡眠mode㩒制個陣個mon會黑一陣先show畫面，例如skip左mb畫面直入桌面，以前一開機就有畫面，有冇咩要set先fix到

試下重插 插實D

都係唔得
試過用hdmi就冇事

有可能壞線
or DP pin20供電問題

唔該哂巴打
我轉條線再試下

邊到有得望EW3270U
上次去黃金地庫見到有隻mon寫住ew3270u
但隻mon實際上係el2870u

FI27QP定係VG27AQ好啲
都係165hz+2k

有冇睇啱邊款?

黃金地庫 comdex
俾你咁講有啲懷疑睇個部係咪 EW3270U

我個次都係comdex睇喎
咁你睇到既99%係el2870u

用緊vg252qp覆你
之前爬過文 兩隻mon同一panel
asus個發光面版好似係垃圾過acer
低唔知幾十個nits

另外佢有vesa 我自己就換左旋轉升降腳架

LM

pish

岩岩就諗緊買vg252qp 然後平平地再買個腳架
但係剩係搵到牆架或者夾枱個種
巴打你個隻係唔係放係枱上面個種 可唔可以講下係邊度買
順便問下咁多位巴打 黃金或SSP有無邊間係有得買呢D腳架

我都係 comdex 買同睇，我都係睇咗 el2870u
但我其實無深究佢現場表現成點，in 星河電腦螢幕資訊分享站同其他大評測網 i trust

你乜mon? 有冇set deep sleep?

rog strix xg27wq, osd menu唔見有呀

我張枱短過你用緊34吋

個MON太埋，唔會好辛苦咩

有無人用緊當年ps3 個隻3D mon，用左好耐都未壞

同問

巴打你用咩mode，係咪都係用standard 最好，我光度同contrast 都係教70，隻mon好似偏暗

唔好意思
如果係pin 20問題
請問巴打有冇推介係邊買DP線
樓下電腦鋪同黃金好多雜牌
盡量唔想淘寶

mon一係好快壞
一係好耐都唔壞

真係好耐，好似12年買2手 1200蚊用到依家

想買個副mon打直黎用
普普通通60hz
上網睇點樣知個mon有冇得轉

好似有得自己另外買個轉得既架,等其他人講邊度有

我用Standard mode
個mon光到未開Smart HDR之前
brightness要開30先啱啱好
contrast就default

依家開咗HDR之後
OSD brightness冇得set
要喺windows較SDR brightness到5

我試咗
一定要開咗Smart HDR
Windows先會有HDR個option
咁即係應該係真HDR嚟

問下買hdmi短線係咪無咩所謂？version啱揀條平就得？

EW3270ZL 係咪香港唔會有
我見equivalent既EQ3270U賣到三千尾
好貴

vg289q邊度有貨?

XV272U P 邊到有得買? 同家下幾錢到?
完全搵唔到呢個型號
再問下 有無同性價比既呢個MON推介? 要求係IPS

VG27AQ 同 27GL850 點簡好

CHING 點解係98HZ 而唔係120HZ既
如果買XG27UQ 同1050 TI可唔可以用2X DISPLAY PORT黎OUTPUT
如果唔得 最平買張RTX卡係唔係就出到4K 144 DSC

1.所以受DP1.4頻寬所限
2.唔可以
3.係

台灣有討論過
LINDY 林帝 CROMO 鉻系列 DP 1.4版傳輸線 0.5~5m 36300~36304 冇pin20問題

amazon有賣

諗左好耐,最後都係買左pa32
落左訂k版9400,要等2星期
好期待

咁平咩

32吋4k只係要三千尾都叫貴

我都嚇一嚇,隔離做緊12000~13000,問佢係咪睇錯呀平人地幾千

自膠
原來EQ3270U係上位版

睇岩一款XG49VQ，但係發現都係出1080 144hz，想問下有冇類似但係有2K / 4K既144hz 長mon推介

c49rg9

今日係深水埗搵隻VG259Q, 搵好多間都無貨
之後係中央田間ASUS問個sales佢話隻mon已經停產, 係真唔係呀?

最近心郁郁想換個27吋Mon，有d人話27吋至少要2k，1080p會起粒粒，係咪真係咁明顯？但如果上2k mon我張display card會唔會唔夠推？
利申用緊1060 3gb＋1080p廢mon

係....都好明顯

除咗官網網店同大型連鎖電器鋪, 邊到有賣lenovo gaming mon

Lenovo

大陸

無工具情況下點判斷有無pin20問題
我無意中發現雙螢幕之下 熄左a 螢幕再print screen會仲睇到a+b 螢幕既screen
但相反熄b 螢幕再print screen就得a mon既screen
兩個mon都係dp線 諗緊係pin20問題令電腦唔知佢熄左 定只係休眠未完成熄哂先咁

想買個ard$3000嘅4k mon
諗緊要lg 27ul500定samsung lu28r55好
定巴打有其他推薦

Samsung
但佢個DP冇HDCP2.2要用HDMI

有奇怪現象都可以係pin20問題
你轉HDMI試下 就確定到

Acer KA242YBMIX 24" IPS 1MS 75HZ FREESYNC Monitor

諗住平平地24吋我夠用， 大家有咩評價？

27" 2K 144 IPS 非曲moon有咩選擇
有d香港又好似冇得買

慘在我手頭上無hdmi線
上網睇開箱呢位同樣係acer 雖然唔同款不過我立眼望送果條dp線又同我一樣咁濟佢話無20pin問題

所以你有無聽過用displayport頭既話 熄mon會影響到啲視窗走哂位/飛哂去隔離個螢幕?
我發覺我熄a既話係無反應啲野仲係哂a 果邊
但熄b 會影響到a黑一黑畫面+所有來自b既視窗會走哂去b

FI27QP / XG279Q

想買benq pd3220u 有冇師兄買左玩緊?覺得點同埋買左幾錢?

嘩屌好撚貴成5k
見到msi隻PAG272QR好似唔錯,不過暫時得支那有得買

有無手足試過上美dell 集運個moon 返黎
見U3419W 賣769.99
上amazon check 個重量係 18.1 磅
buy and ship 20磅都係 440
圍返都係6500
見個google doc話香港買要8000
集運返黎好似諗得過

買過acer 直送香港
集運怕亂掉

ASUS Announces Partnership with Light Illusion, Color Management Specialists.

Latest ASUS ProArt displays now feature ColourSpace CMS display calibration software for unmatched HDR color calibration.

支那

咁大隻可能計體積重 問清楚先

Packaging Info
Package Weight 36.6
Box Dimensions (HxWxD) 10.0 x 19.0 x 38.0

36.6應該係磅？

個箱同個mon 一樣重
Buy and ship 計開實重 呢樣我又唔驚

你a mon 係x27p?

係呀 你同我一樣都有呢個情況?

想入隻21:9 , 唸緊LG 新果隻34GN850，定係舊果款34GK950F好？

4k LOL好似得嘅

想問下而家部電腦用緊1080p 既mon 諗住買多個2k mon做雙mon會唔會支援唔到

新好

想問新出果隻Samsung Odyssey G9 點樣用Display Port 1.4行5120x1440既240Hz?

想問下點解CV27F仲會貴過G27QC 幾舊水??

面板問題？
同埋直mon好似貴啲

兩部都係curved mon, 佢張圖樣衰

我都諗緊AW3420DW 同34GN850 21:9 呢兩隻邊隻好

產品等級不一樣, CV27F是Aorus系列, G27QC是Gaming系列,
Aorus系列有ANC, PIP/PBP功能, 還有RGB燈光效果.

CV27F也是當前最強的FHD VA 144Hz款型,
400亮度, 且有極少數螢幕才有的 Freesync 2 HDR (3%以下)

G27QC規格比不上XG27WQ, 亮度只有250這個有點不及格.
另外CV27F是台灣瑞軒組裝, G27QC就是冠捷了.

GAMING系列本來就是省成本, 拚CP的產品.
而Aorus是最頂的系列, 規格給到最好.

巴打我想換mon

紏結買LG 隻 5k 2k 好，定買隻21:9 3440x1440 g sync

定有無乜嘢推介？

呢排隻mon 用用下會無啦啦係到閃

閃幾下之後 會有啲綠色點係到閃

想問係咩問題 轉咗hdmi就咁

之前dp都好似冇事

用緊ad27qd

呢排個moon 成日black screen
提醒我係時候換新mon 了

會黑moon既巴打 試下用DDU刪display driver再裝新
早排個moon又係咁黑 換左moon又成日黑
後尾刪左driver 再裝無事
如果係N卡既睇下driver setting入面g sync 第3個唔好剔 顯示特定的設定
剔左都有機會黑moon

想問下有無巴打知深水埗係咪有賣xv272up
如果可以想知埋價錢

1080P 144hz黎講 MSI G24C4 / MSI G241 / ASUS TUF GAMING 其實大唔大分別

膠巴不是在用4K 5K嗎?
34WK95U好像也問題蠻多的呢 光是PWM調光這點就不怎樣了.

Flicker-free : No
PWM Dimming Frequency : 240 Hz

微星還有一款PS341WU, 那台也許是DC調光?
不過可能也還好就是了, 兩台也都沒有Freesync.

有錢的話, 當然PG35VQ/X35之類的也很不錯吧, 特別是有碰HDR的話吧.
還是要看到底這次要拿來幹嘛的就是了.

21:9 3440x1440 Gsync現在比較能選的就AW3420DW吧.

後面還有些 37.5" IPS 3840x1600 HDR600, Freesync 的新機就是了
像 38GN950, 38WN95C 之類的, DELL好像也會發一款新機叫 AW3821DWF,

37.5" 3840x1600 現在 Gsync 只有 38GL950G 跟 X38 吧

5K2K就想要高畫素吧 不過素質也許也沒這麼好.

感覺有玩遊戲, 有看影片, 又碰HDR
還是有 FALD 的 PG35VQ/X35 全面性最強就是了.

玩競技遊戲, 會遠看, 影片也少看點, 不太碰HDR,
AW3420DW, 38GL950G 也OK吧.

我猜 PG35VQ/X35 並不會有後續機了,
應該很大機率看不到 PG35VQX

34GN850 入手 $98xx, 第一次玩21:9好正

正啵 本身想買AW3420DW
出咗呢隻 諗緊邊隻好 巴打而家買包唔包零死點光點

問左唔肯包，好彩開出黎暫時睇無事。

換MON 想買呢隻

打機同繪圖用 請問O唔OK?

如果想買來執下相剪片
Dell UP2516D 係咪算性價比比較高嘅款?
睇3000幾蚊左右
唔該哂

唔包 冇問過第二間？定係其實間間都唔包

貴mon 應該冇乜鋪會包

其實想試21:9好耐

但4k 21:9太少選擇，又無sync,所以先諗1440p

但本身隻5k 未壞所以遲遲出唔到手

好苦惱

買野都要睇運

5k2k 個型號好似出咗好耐
我都有考慮過，不過想等下佢有無update

想問下1050ti + 3700x 換咩mon 好

1080p 144hz

我其實都預唔包0死，貴mon貨唔多，行左金的士好似無，正x好似貴少少，最後見中田有貨就買，懶得行

有冇即場開盒試機

有，試晒5色

有 3x99

好大隻 打機太大了

我有個F d買咗淘寶呢啲mon 我同佢講呢啲大陸野會睇壞眼又唔撚信

仲用緊VGA，睇垃圾不如淨係用電話算啦

有冇名唔該巴打

如果係幾個月過渡期既話還可以
用幾年既話就不了

過渡都不了 扔落海都唔俾支那人賺

144hz ips 4k 最平入手係咪都要8千起跳？
用緊2070super

2080ti 都run唔到 4k 144hz
4k 60算啦 2070super

yes
8999

4k 144hz future proof
向下支援60hz 問題不大

mon d色 睇戲 比唔上電視點攪
4000蚊4k 電視 睇電影吊打8000蚊4k mon

金的士

咩型號電視?
XG27UQ 主打平價4K 144HZ 色域得90%DCI-P3 唔突出

樂聲牌
xg27uq 前日落左電腦鋪撚
唔夠光 d色唔夠電視味精

亮度 : 350 cd/㎡ (Typical)/400 cd/㎡ (Peak)
屋企用 SDR亮度夠
商場太多燈光先會顯得暗
要光要色靚 可以揀PG27UQ/X27 外國唔貴

電視會落味精/影像強化功能

咁如果4k 60hz ips
係咪vg289q？ 仲有無好選擇

等緊benq ew3280u
希望遲下會平..

同樣等緊ew3280u 香港應該月尾有貨
之前日馬一直都缺貨但可以落單,
有日見佢7.6萬羊減到7萬羊所以落咗隻
睇下月尾香港有貨時佢發到貨未

envision 32inch 2k 144

21：9冇34吋點用

張檯夠大夠深就擺倒架啦

我拆左個支架轉用油壓架，可以縮後D，今代個背好厚身

其實擺到好深，張相影唔到。

asus cg32uq,飛利浦326M6VJRMB/69 點揀好? 其實你地用咩線駁? HDMI多D 色12BIT有限範圍 定係 少色全範圍DP? 因為GSYNC COMPATIBLE整係SUPPORT DP線

飛利浦mon大陸牌子

一定係全範圍 RGB優先過色深

大家對MSI MAG251RX有咩評價?
唔係好覺眼有人傾過定係大家都用27吋起

平時都係打FPS多，張台所限最多擺到24吋

我張枱都係最多24吋

買1080p144 用24"會好啲

想轉27吋上2k 144
但係度極都度唔掂 冇計

用緊VG248qe 但係見神神地 想轉1080P 240Hz感受下

正..
我都係為左PS5先買佢
唔想用2K /1080P 玩PS5

有冇巴打用緊夾枱芒架？知唔知邊間黃店有賣

有啲危險喎
鑽枱穩陣啲

我覺得12bit色彩豐富好多

我之前買咗隻 AOC U4308V，啲色都唔差，如果換 LG 32UL950 好唔好呢？

27"芒應該ok嘅…唔想鑽花張枱

隻 XG279Q 香港價位太高，又唔想幫襯強國。

For FPS game 24-27 inch左右，咩mon比較好，筆直4000內行緊amd display

都係好選擇，但個人偏向 XG279Q

塊panel都冇原生12bit
唔用全範圍d色肯定少咗

快d換走部AOC
32UL950個價買到PA32UC啦
PA32UC呢個價無敵
有15X% sRGB/85% REC.2020 + 1000nits +FALD

32UL950比較普通 好似得13x% sRGB 冇FALD

想問條傻仔問題 上網搵過 都好似無人係咁
買左vg289q
但係個hdr唔識set
求救

唔該哂 巴打!

仲想問多少少
開左HDR既話
設定到
靜係得返
1. Cinema HDR(適用於戶外模式影片)
2. Gaming HDR(適用於遊戲模式影片)
其他野 全部無得set 光度 藍光 色
咁hdr 其實靜係for 睇片果陣先開嗎?
打機就關左佢?

睇HDR content先要開的
要識得分SDR同HDR content
HDR mode冇得set野 因為廠商唔想影響HDR體驗

- MAG251RX 好野嚟, tn level response time嘅ips:

- 不過香港個價好似貴咗d
msrp $359.99
但香港賣成4100

- 打fps唔好買27'', 太大難集中, 唔少人24''都玩black bars

我見個mon 上網睇 位元深度係10
但係我設定到睇得 8
咁係咪無得SET做10?

hdr先有10bit

開左啦 都係8

要用DP

師兄有料 咁都入到貨..知唔知香港是咪唔會咁快有貨

岩岩比隻貓咬爆左個Mon
想問下1080p 144hz 24"-27"有咩好選擇
40% 打機(FPS多) 40% 睇片 20%剪片執相
HDR可有可冇 筆直300USD左右

唔該咁多位巴打

如果用黎睇4K戲係咪都係擇vg289q
定係有其他擇?

隻貓跳咗上個Mon幾次
我都開始驚

佢平時都係咬角位 咬個框
今次唔知做咩咬左入個Moon到
打打下機即刻屌左出聲

可唔可以post兇手出嚟

嬲撚到震

佢個樣好似串緊巴打你，睇你耐我咩何

唔好再講隻仆街 越講我越撚慶
回返po先 暫時我睇CV27F
newegg做緊270USD 係咪可以入手?

newegg 中資也

呢隻2000fun差唔多價
Btw,最近想換moon呢隻屌唔屌得過

2070s 推2k144 夠唔夠力
定1080p算

唔該 有冇巴打知依個係咩牌子型號吖 唔該！
好鬼靚咁

大部分都夠，睇咩game，畫質

3叔

想問下啲mount有無邊啲係平靚正抵玩
咁耐以黎都未試過自己買mount換

唔該。我上網搵搵個型號先thx

【情報】"HDR effect" ≠ 原生HDR, 請各大商家不要帶頭誤導市場!

我用hdmi先set到

422+有限範圍 冇意義

支那嘢淨係偷呃拐騙

to be honest 只有FALD OLED先係真HDR

micro led呢

27 2k 144 3k樓下有冇推介？

又要馬兒好 又要馬兒不吃草

所以才說 還拿SDR訊號來模擬HDR, 這樣當然更扯吧
連晶片都不支持HDR訊號輸入了, 啥都不能期待了.

如果是說真假的角度, SDR模擬HDR = 假中之假了吧
無止盡詐騙, 本來要好效果就難了, 這種詐騙的根本就沒有希望了.

也就缺德的廠商才玩這套吧

這個HDR effect可是連Win10的HDR按鈕都看不到了.

想問下各位大神點睇CV27F

伏

想請教一下 MSI MAG322CQRV 同MSI MAG322CQR 有咩分別？(除左好似 144hz Vs 165 hz

想找以下配置的型號
27"
2560x1440 or 4k
Mini LED
G-Sync
120+ hrz
Thunderbolt 3
HDR 1000

請問有沒有什麼好推薦呢

冇
最接近係PG27UQX
但未上市

不錯

MAG322CQR 有廣色域+HDR

之前上網睇唔係話佢>100% srgb會over saturated?

thx清，睇黎都係要等下

PG27UQX好似只係差Thunderbolt 3咋喎

sorry我想問多少少
因為我諗緊27f定27q好,我見q係變左2k不過27f做緊二千頭好吸引
平時無玩開咩大作係咪27f就夠晒玩
唔揀27f有無其他咩好介紹

講左幾次... 藍
出貨delay1年以上，保養= 無保養

如果GPU推唔到隻GAME去144FPS 咁係咪代表144HZ mon都去唔到極限?
用緊2070S 想買21:9 3440x1440 應該揀144Hz 定100Hz?

我比你條片有color test 10:20開始

mon個色算tune得ok嫁啦
avg: grayscale dE 1.23 saturation dE 1.54 colorchecker dE 2.052

得60HZ 行到 10BIT 444或者RGB...

唔通真係要買rtx卡。。

G27QC
27吋最好用1440p或以上啦
除非顯示卡太吃緊

yes
照買144hz啦
唔通之後升級顯示卡又換mon咩

大家點睇U2720QM？ 4k 27吋 type c 呢啲條件用嚟做外接mon係咪基本上呢隻最好

喊出黎 以為最少都出到10BIT 98HZ
不過由佢 個FD 長用

我覺得係
4K 60Hz 90W反向充電
同埋你要DP線嘅話要買U2720Q
U2720QM係跟HDMI線

如果Macbook pro 係咪一條type c 搞掂哂

G32QC真係爽
由24吋上32吋
不過之前買中左唔知死點定塵點
打上去聯強客服個哥仔都肯換

見到27f特價真係好抵
上星期先買左G32QC
但用完2k返唔到轉頭

你畫質較低啲啦

年頭整咗隻aorus fi27q-p, 但年尾又想換隻4K 順便玩PS5
但換隻4K後, PC GAME玩4K又太吃力, 而家2K 144好爽, 點算, 好頭痕

一玩4k 要玩旗艦卡

32對我黎講大左d
掙扎緊27qc定27f好
27f最吸引係個價

感謝大神
落場睇睇先

up2718q 仲有邊度可以買得到？

想買個240hz ips 2k mon,
我見而家市場好似冇呢個spec ge moon
等緊eve spectrum

或者咁多位巴絲有冇推介???

點解買呢隻
PA32UC 完勝 除非放唔到32吋

咁呢隻邊到有現貨

問下centralfield
見佢有報價

我都明
不過27吋2k適合d、而且2k好爽
但都係睇銀包做人

u2720q 幾正

Eve is trash

咁係咪冇其他選擇
我都係啱啱先google到呢個牌子

一直都唔明要144做乜

240
自

Mon Post之前唔係有個台灣巴打開咩，定係我記錯

yes

少咗上黎了

都唔知RTX 3000推唔推到

用緊1060 3G
想買 AOC 27" 4K UHD Monitor U2790VQ
打機睇片文書 你地有無推介
2500左右budget

1063b打4k lol?

你首先換display card先

點解會有 limited range?

本身用緊隻1080P144嚟打FPS
而家想買唔太貴隻有HDR 嘅32吋4K moon 嚟平時上網睇戲打下啲休閒game 有無邊隻好推介

bandwidth 唔夠

EW3270U

300nit 用hdr 唔會唔夠光咩

當然會
想好D就PA32UC 1000nits+FALD
行貨1萬有找(當初2皮野)

我係澳洲呢邊買要成皮五港紙
如果呢邊有咁平我都唔駛諗嚟諗去
有無啲大嘅450到600嘅，搵嚟搵唔到

CG32UQ

呢隻整體都幾滿意但係VA，想搵IPS多啲
一萬樓下係咪得VA 揀

有
EW3280U
但HDR食重對比度 正是IPS弱點
IPS我會建議由PA32UC/BM270/PG27UQ/X27起跳

咁其實係同HDR Level 下VA會好睇過IPS?

YES

昨天看到這邊有台新機叫做 "PA27UCX-P"

大概是PA27UCX的加強版, 跟PA32UCX一樣有1152分區
不過因為密度更小, 應該效果會更好吧

其實144hz tn pannel洗唔洗買2k
同埋TN pannel同ips 個分別係咪好大
因為我都玩開fps game

Thanks
咁我應該會係CG32UQ同 PA32UC 度揀一隻

沒找到PA27UCX-P的官方介紹
但是有PA32UCX-P
P版加入了新技術降低光暈影響 不知道什麼原理
不過電視好像早就有這種技術了
"ASUS Off-Axis Contrast Optimization technology reduces halo effects by 80% and provides a 7X contrast-ratio enhancement for dark parts of the image when viewing the screen from an angle"

會不會像這種 有光暈就直接不顯示

應該不會這麼誇張吧

喔 我還真不知道有PA32UCX-P這款
還真多款, 所以到現在出了幾款

PA32UC
PA32UCX
PA32UCX-P
PA32UCG
PG32UQX

PA27UCX
PA27UCX-P
PG27UQ
PG27UQX

PA27UC好像不存在, 所以這樣就有9款了吧?

VA 會唔會無IPS咁清, 我都睇中CG32UQ ASUS, EW3280U BENQ細牌子

係 mon + 電 一條typec 搞掂

至少1080？

我去左睇
不過我再睇32qc先有hdr400而27qc無
個hdr400係咪可以無視左佢

Pg279q同qr有咩分別

PG65UQ

LG 27UL500/SAMSUNG U28R550吧

2500得AOC呢d大陸牌子

至少2080
建議2080ti 或未來3080

如果玩 ps5 4k 120fps

BenQ EW3270U得60HZ
係咪唔得

32吋4k mon再support 120fps要邊款

4k tv再上要40-43吋無位放

冇
而家d 4K MON冇HDMI2.1
PS5應該冇DP+DSC
同埋我唔相信PS5玩到4K 120FPS

ps5同xbox原來係夾人換mon或tv

我覺得都係尺吋問題
所以選左32吋

正常唔會

大家睇點MAG322CQR？

想請教下 睇中左
LG 27GL850
同埋 ASUS VG27AQ

上網睇評測見overall LG較好，係咪應該買LG?

小弟好貪心想搵一款mon
又可以handle 打機又可以做design
3000內，唔知有冇推介下?

睇過下AOC 24G2 好似幾好?

Lg燒角問題 唔敢買

LG nano ips解決了

即係LG好d?

其實用32吋mon既你地
係咪本身用大枱定專登訂制大枱

視覺距離好似要成一米

Msi mpg27cq

LG 27GL850-B

心大心細 點買好 ?

市面上有冇D 家具可以駁長張本身唔夠闊既電腦枱

張枱唔夠60cm深，睇睇吓就慣

我都係

U28R550 係咪唔support HDCP 2.2? 想睇netflix 4k

HDMI可以

850唔係有伏咩
定850-b正常返？

BT.2010/2100 都唔係 full range 的，包涵 444, 422, 420

有444緊係用444啦
422/420畫質有損失架 特別係睇文字

伏係對比度低
但反應時間係ips數一數二
有錢可以揀XG279Q 快+正常IPS對比度

VX2719-2K-PRO 香港有冇咁上下既mon
3000幾左右

點解官網提都無提過HDCP 2.2

唔玩大作，想要1080p 144hz
MSI optix G241大家點睇？
有冇更好選擇

我意思係兩者其實同做唔做到 HDR 冇因果關係

如果唔夠筆直應該要lg定asus好

咁其實你想講乜
我又冇拉埋HDR黎講
我見有人為左上假12BIT 寧願用422+有限範圍覺得冇意義炸喎

有用家試過

三星官網同ACER官網一樣垃圾
資料唔齊

意義自己試一下吧 我個人用假12BIT 好過RGB 8BIT

試唔到

用緊U28R550, 可以4K呀

搵到條HDMI條線了
唔覺得好左 反而d色有d奇怪

屋企隻Acer P195HQL仲未壞，想換隻24"左右 1080p 60Hz打機，但係電腦張1050 Ti應該推唔郁，可以點，係咪其實無空間換

想問下u2720q DP頭有冇HDCP2.2?
唔知點解插左原裝條displayport線都連唔到netflix 4K

有吧 話晒都DP1.4
有冇裝HEVC extension?

34吋曲mon，除左LG好似無乜新嘢出

想問下大家 我而家長期用電腦MON做發聲 請問會唔會唔太好 會唔會好易整到個MON 壞

最多咪喇叭壞
關個mon 咩事

因為我用緊個MON既喇叭出聲 如果咁會唔會易壞

唔會

佢幾時壞都係睇彩數

收到

降特效推

可以一戰

香港冇咁平

啱啱試用 usb-c 線駁 ipad pro，播 itunes 啲 4k 片
試播你的名字，係 ipad pro 揀咗 allow display mode change 後個 mon 都識自動跳 HDR mode
但 HDR mode 成套戲啲色水有啲淡，同埋有啲陽光普照嘅畫面，HDR 下無 SDR 咁靚。不過試第二套 spiderman into the spiderverse 就好似好啲
想問下你地會唔會都有呢啲經驗，HDR content 開 HDR 都未必好睇咗 利申 ew3270u

動畫HDR似乎冇用
試過你的名字同天氣之子 唔掂既

幾年前既750 ti 有咩選擇想換個24/27吋

本身隻mon點

買咗xg279q
今日可以試

之前未用過 support HDR 嘅 mon / 電視，以為 HDR content 開 HDR 實無死啦，依家好似發現唔係咁 如果要 SDR / HDR 輪流試睇下邊個好睇啲都幾煩
不過都可能係 ew3270u 個 HDR 太廢

想請問下大家有無mon可以做到好似iMac咁自動調較亮度

有的

benq ew3270, 3280?

X27p

日本動畫HDR應該未掌握好
利申用PA32UC同OLED TV播

想問下大家有無邊款mon既墊高器好介紹

我拎咗兩個 ipad 盒墊住

Dell U3219Q U4320Q 呢兩隻最平幾錢

32寸好似都係平得好少咁

U2520D新呢隻抵唔抵

睇完大家review 決定揀隻好d FI27Q-P
搵邊度抵屌？

faroll

Faroll要砌機先有優惠？

van 仔推過果隻 j5create 出果款?

裝左 HEVC Video Extensions from Device Manufacturer
但係都係冇ultra HD個字

插原裝果條displayport線
用AMD Ryzen 5 PRO 3400G 同 Vega 11 顯卡
唔知點解都係唔得

你用緊咩browser?

Microsoft Edge
唔該哂巴打

有冇試過用win10 Netflix 嘅apps

有冇人最近見到咩鋪頭有vg259qm做display？ 想入手，但唔知色彩如何。

用緊3星24吋 144 曲mon, 想update, 爬左陣文想換XG279Q, 但見到之前LG果隻nano ips 出哂輸, 唔知asus 呢隻fast ips 會唔會有同樣問題?

同埋dp線出事有冇咩牌子既線替換好? 換過幾條都好快就壞

有無巴絲用緊Lg 27GL850-B
大家有咩評價

用2k 144 mon
如果張display card推唔足144fps
轉返1080 會唔會無咁好 對比返用1080 144mon

freesync

Asus Pa32系列好似有好多部
好亂 唔識分

係唔係要a卡先有用
Thx

搭單問下，用緊gtx1660 oc, 陳年22吋mon 想換隻32吋 2k, 唔打fps 但玩steam 單機game（最多都係bio2個類）做文書野貪佢夠大可以分割兩邊方便，係唔知行唔行到，主機暫時都唔會換野住，係想換隻大d mon

Xv272uv咩評價

2k打機mon

睇下開唔開到 g sync compatible

要用DP線 睇NVIDIA CONTROL PANNEL

好簡單
K=跟校色器
X=升級版
X+P=升級升級版

會唔會有PG27UQXP
想屌

Vega 11唔支援HDCP 2.2

有機會有
P係降低mini led halo effect

ASUS Unveils ProArt Display PA32UCX-PK: 32-inch UHD with Off-Axis Contrast Optimization

ASUS today unveiled the ProArt Display PA32UCX-PK professional monitor. This 32-inch 4K UHD monitor features Off-Axis Contrast Optimization, and is targeted specifically at professionals working on HDR content. It offers an IPS panel with 1,152-zone dimming Mini LED illumination, 1,200 nits maximum brightness, DisplayHDR 1000 certification, 1,000,000:1 native contrast ratio (not dynamic contrast ratio), and certification for Dolby Vision, HDR-10, and HLG. Among its color reproduction chops include ΔE < 1, 99% DCI-P3, 99.5% Adobe RGB, and 100% sRGB/Rec. 709. Inputs include Thunderbolt 3, DisplayPort 1.2, and HDMI 2.0. The company didn't reveal pricing.

以後要加多隻PK

4000左右預算買咩好？
27吋左右
打ps4多，會駁埋電腦，所以hdmi位有兩個起比較好

中田岩岩仲po多部Pa329q $8200
呢部又點？

329q舊版冇local dimming

咁Intel 630支唔支援HDCP2.2?
唔該巴打

Intel UHD Graphics 630

就黎好似iPhone咁個名愈出愈長

要4K就
ASUS VG289Q

屌你滷味終於搵到個24”(23.8”) FHD 144Hz係有齊
2x HDMI in，內置喇叭，內置火牛，窄邊框
ViewSonic XG2405

不過 ViewSonic而家咩底

630 ok

試下用HDMI
你底板冇Dp1.4都係唔得的

Aorus cv27f 見到賣2299

想問同其他27”比咩評價 都係玩lol / fps 多

見到平左咁多想新手入坑

謝巴打

1070ti 不直3k

G-SYNC相容 Asus VG279QM

炸掉了... VG279QM 拿到 Rtings 歷史最高分..
綜合使用8.2分.. 好恐怖 遊戲分數也是歷史最高的

知道應該會拿到高分, 但沒想到這麼高.
這分數比 27GN750, XG270, XV273X, AW2720HF 都還要高

VG279QM開心使用中

多謝各位師兄
岩岩裝左window netflix app終於見到4K啦

想問下24吋mon要曲面係咪好on9?
平時打下機 2000內budget 有咩好介紹 多謝各位 想要曲面

Vega 11都睇到？

show 左個ultra HD 4K 字出黎

播個陣禁cred+alt+shift+D睇睇resolution

Ctrl *

280hz

覺得呢隻抵玩

HDR600 畫面係咪吸引過 普通HDR 144HZ呢? 點揀好

介唔介意講下幾錢入手？

Xv272u p vs ex 2780q 你地會點簡
同想開齊哂要條好既dp線 有冇介紹

有咩問題

27'' 1080p 唔會唔夠清咩

Intel® HD Graphics 630 係咪只支援hdmi1.4 4k30
就算塊板有hdmi2.0 都出唔到4k60?
個mon得dp1.2 hdmi2.0

太多啦下話
144唔夠咩

Smooth過144唔少

張枱頂盡放到24

請問有冇27” 2k 144hz mon推介

Tn ips va我未諗
想知大約普遍係咩價再調整
唔該哂大家

BUDGET

Sorry
3000內可以嘛？

HDR600光少少 冇咩分別
起碼HDR1000+FALD先似樣

有HDMI 2.0或DP1.2 就出到4K60

抵玩

哦 我見佢最大支援HDMI 1.4

底板HDMI2.0靠第三方晶片達成

【情報】ASUS VG279QM 刷新 Rtings 評測網站歷史分數, 排名第一

寫了篇簡短文章稍微講了下, 嗯 看來還蠻經典的.
個人覺得 VG279QM 的外框的確不錯看, 腳架也蠻理想的

$5890

3千尾-5千尾

原來都要三千尾咁有咩好推薦？

Ips va有咩要求

求推介電腦PS4 兩用MON
最近打THE LAST OF US 2 覺得更新率嚴重不足, 一轉方向就好曚
$1000-2000筆直
24INCH左右OK, 因為起房用,書枱距離唔遠
最好有駁吊臂(唔知係唔係咁叫), 遲D想整埋掛牆, 方便轉下方向起床上面打機睇戲
應該要雙HDMI插電腦同PS4
(依家個MON PS4果邊就HDMI , 插電腦果邊好似係唔知VGA定DVI..
SORRY唔識分,藍色插頭的 搞到要分兩個喇叭出聲
電腦就直駁一套喇叭, PS4就用MON既3.5MM位插另一套喇叭..
我諗兩部都用HDMI插應該可以用曬MON既3.5MM位喇叭出聲?)

無限感謝各位巴打幫忙

27吋 千幾蚊求介紹
個人喜好samsung多d 質素ok ma?

同埋曲定平面好，有咩好壞處

求推介
小弟而家部廢機用緊gtx760
黎緊會換2070s or 3070s(如果有)
平時會玩下pc大作同睇片多
遲啲都會插埋PS5黎用
筆直大約$4000左右
asus同LG有推薦？

為咗THE LAST OF US 2 呢隻垃圾轉mon

彎MON 無咁反光 同埋左右無咁易偷睇到

Displayport 熄mon之後
中斷連線呢個問題是咪無得解決

想問而家新電影同遊戲，最佳體驗係16比9定21比9多啲

腦場acer vg272up

如果ips mon 有咩選擇？
見 MAG272QR 啱啱好3000

MAG272QR va黎

突然察覺心血來潮想換啫，換得來我都爆機

一直想買32寸黎寫code ， AOC cu32v3係灣仔電腦城有間有display出黎 望落好似幾柔和 大家點睇

AOC中資

咁貴 不如買我隻MAG321CURV 平放 我想換部HDR600

omg 一直唔知 對mon無乜研究 感你有無d 32寸嘅mon推薦 curve or 平面都ok

放幾錢

2k 3000頭就acer

可以考慮下

想買部30靚吋睇戲係咪買部電視算

連登無私人信箱? 點樣通信? 出面賣3999 買左兩個月 你想幾錢 可商議

Tg

剛入手RTX 2070 super, 想換個 2k 144hz IPS 嘅mon, budget想3~4千內
check咗price hk 支援G-SYNC Compatible 而4千或以內得呢幾款
VG272U P
XV272U P
27GL850
VG27B
VG27AQ
想問下邊款好/會伏?

Freesync其實又得唔得?

本身睇岩XG2703-GS / XG270QG
但見FI27Q-P好似正好多咁 價都好似差唔多

想問下會唔會有夾枱mon 架 support 到個mon 個位係水平以下
因為想訓係碌架床度睇野, 個架就夾住係上架床
姐係好似咁

一係FI27QP 一係XG279Q

搵張咁嘅枱穩陣啲應該

但係咁樣訓係度個頭就要成個岳起嚟先睇到
墊高條頸又會唔舒服

點解唔裝係牆？ 牆臂架易搵好多

果塊牆只係一塊好薄既木板, 得半吋我驚唔夠力

請問下插DP之後熄左mon電腦會冇左mon既connection 呢個問題可以點解決
如果想買過隻mon既話上面個問題有冇野要注意?

想問 大概24" 1080p 144Hz 有adaptive sync ips 千幾二千蚊既mon 除左aoc 24g2 同 asus vg259q 仲有冇其他

g241

XV272U P

Thx

借來一問 24”144hz 曲面有無推介 多謝

【情報】ACER 發布世界首款"平價" 32吋 4K144Hz IPS - "XB323QK NV"

終於等到了, 平價版本的32吋4K144Hz, 看來要來了.

繼續等x32

不知道有沒有DSC

呢兩個choice都差700 最主要分別係咩 我見spec都差唔多
如果呢兩個同vg27aq比呢 會唔會又差好遠

日

巴打點睇呢隻 想狗衝
點解32咁平

asus代理食水深

睇台仔係叫人有錢就上fi27qp 唔夠錢就XG279Q

1080p太低？

1080p 60hz va panel

睇返個價好似電視咁
但官網分組係多媒體螢幕
如果電腦用會點

dell 2隻新moon
570美2k 165hz IPS 1ms gsync
過一排開賣

仲想買xv272up 等埋佢出睇睇點先
預賣街幾錢左右

fi27q-p 2k 165hz 用dp1.2夠唔夠?

唔夠

姐係要換埋線 唉屌

跟機冇咩

唔知有無 未買 同我通常唔會用跟機

on9 跟機果條一定support HBR3

香港反而係fi27qp平d

用跟機唔洗買

點解唔用？

通常跟機夠做
自己買好難買到靚野
要去Amazon 買vesa certified

其實dp除左belkin同台灣lindy仲有咩牌子好買

想問下而家張卡推唔晒2k 144mon 打機轉返1080會唔會有問題 唔清楚咁？
想等新display card先推到

推唔晒 用2K 60得唔得呢? 唔一定要降解析度

想色準用邊隻好

買左samsung c49g95t 好正,計埋運費$14000左右

想問下 3至4年 前買dell u2414h 而家想再買一隻一樣來雙mon咁用 新同舊會唔會有太大色差

咁大部我寧願玩電視

三叔不鳥

巴打係咪最新出個部1000 R G9?

想問下VG259QM 普通一半打下FPS game一半睇片用 使唔使上到280hz 定vg259q 已經夠哂

想問下寫HDR10 但無寫400-1400 係咪唔多掂

如果你睇動漫的話
可以用付費軟件幫手升頻去280hz用黎睇動漫會好爽

唔掂

用緊咩卡?

冇1000都冇乜作用

1660S

咁除咗cs 其他未必上到240

師兄有無推薦

1000都好貴

Ex2780q 玩唔玩得過 定買4k等ps5

買4k電視

預27 無位放

Vg289q 評價如何

今日見到samsung 28ur550 $3080

可惜佢個座真係好大同埋displayport 1.2

想請問去深水埗買mon邊間好

邊部先
PA32UC 冇400-1400
都贏晒成市面上90%HDR MON

唔錯

SVP?

EIZO CG系列

咁上2060s有無幫助

未砌可以轉
砌咗唔好轉

用HDMI行8BIT就得
反正唔係真10BIT

萬幾二萬啫 (夠買oled電視

SVP 硬係唔夠 Fluids Motion順
但AMD新卡冇咗呢個功能

買完仲要cal

要色準
任何mon都要定期cal

hdr 10
400 600嗰啲睇番個Brightness對咪得
1000cd/m2唔會真係得10

用緊n卡 可唔可加張rx580 行FM
同時n卡行madvr , rx580行RM又得唔得

記得可以
但要主卡N

當時
1080ti+rx480

我一早買左svp
都係跟上網setting做72hz睇

我舊時部laptop係3d mon 果陣送埋nvidia 主動式3d 眼鏡 拎黎睇阿凡達3d 藍光版簡直係正到痴線

不過唔睇得耐 好易見暈

HDR10標準就係1000NITS 啦

好 買張A卡玩下先
好彩有預大隻牛
850w應該夠推3900x+2080ti+RX580吧

特登買又曬錢啲喎

因為2080ti唔夠力同時行madvr+svp

1000r好唔好

咁有HDR 10 啫係display hdr幾多
HDR 400 既 4k 有無咩唔錯既

睇畢直做人啦

4000內

HDR1000+FALD接近HDR10標準
但好多MON支援HDR10但未必達到HDR10標準
基本上HDR400-600意義不大 背光能力太差 光得黎暗位都拉光埋

HDR最好係用OLED
OLED自發光 唔受背光限制 可以做到光暗次層分明

Ex2780q 個HDR 算唔算可以
有 HDR 400 睇落都幾靚

有DCI-P3色域用HDR色水會靚D
但唔好有太大期望
HDR400要求其實低痴線

想揀個好少少mon都幾難
用黎到時ps5 4k同埋而加睇下野無HDR 係咪都唔掂水

我覺得動畫上到60hz 以上睇落硬係有啲怪咁
但係打鬥場景係爽好多

張檯得 600 深，如果跟足 standard recommendation，觀賞環境亮度係 <5cd/m2，真係有 1000 nits 而距離得 600mm，Inverse square law ，盲都似

benq EX2780Q vs aorus AD27QD
考慮緊呢2款
呢2款點睇？
都想考慮埋護眼 2款都係抗藍光 同 防閃爍 同有tuv 認證

有睇過HDR content(非demo片)就會知 1000nits區域但持續時間都唔會長
一套HDR電影大部分時間可能得4XX-5XX NITS以下

Ad27介有貨咩

唔知 聽日要問問

ad27qd 開心使用中

仲

一般 Full white nominal alignment 係 100-200 nits，nominal 都咁高 headroom 會壓縮

確實，屋企環境係唔同
但 chur 到咁高其實同落 compressor 一樣

諗下其實十足以前 loudness war 咁

有高有低
高唔係盲目chur高

800蚊執咗隻二手eizo fg2421 嚟玩

budget ard $2k 打機睇片用
asus vg249q/viewsonic xg2405?
感謝

想問4k mon睇戲，會suggest幾多觀賞距離？

正常4k 32最佳視距係80cm
不過呢度啲巴打會話近既望得多就慣

見隻cv27f $2300咁抵 google site個144Hz list最經典固定組又有佢份狗衝左
點知返到黎有死點即刻跛D QC真係 都唔知幾多年未撞過mon有死點

想問問用緊FI27Q-P
開左WIN10 HDR 個解析度會糊左咁
係OSD又搵唔到HDR呢個SETTING
有冇師兄可以指點下

我用cv27f都有同樣問題

唔知off 唔off topic
想搵隻 portable display 做sub screen
千零蚊唔知有冇好野

用過1000 nit + FALD 既 mon , x27p
同 400 nit + 冇FALD 既mon , 27uk600
睇正常hdr movie
x27p 係舒服過27uk600 好多
冇FALD 既mon長時間都係出 400nit ,睇耐少少對眼就會覺得好光同累
有FALD 就算1000 nit , 對眼都唔會咁快累

HDR基本要求就係FALD
冇FALD得400NITS 暗位都會過曝 成個畫面都拉光晒
所以低階同中階HDR MON冇FALD唔係意義上的HDR
只係得色域對應到HDR10

FALD可以局部變光 唔會拉到成個畫面光晒
大致上做到高動態範圍

VG289Q 做乜 amazon b&h 好多地方都冇哂貨

上咗榜首，點會唔畀人清晒

外國賣2千幾HKD
4K+90%DCI-P3+adaptive sync+升降
應該係無敵

有冇消息話幾時返，睇見香港賣 4000，外面先 2千尾

Va面版會唔會解決左暗位過暴？

唔會
只係相同背光方案下VA好過IPS
CG32UQ VA側光式LD black luminance 仲有0.17nits
PA32UC IPS直下式FALD black luminance <0.01nits

如果2K 60hz 27'' ips有咩牌子好
定係記得之前有隻144hz既VG272UP好似2千尾好多人買依加仲有冇
想3500內 買黎做副mon 睇片多 有時都會拎黎玩下game

LG 27GL850-B
Asus vg27aq
Benq ex2780q
點揀好？
4000內預算，唔洗4K都得
打ps4多 會駁埋電腦
或者會唔會有其他選擇？

玩ps4 多最好買4K

懋問下依家係咪大部分MON都無內置SPEAKER
我用緊MACBOOK想買個27“mon，但又用緊homepod有時會有delay所以要靠內置SPEAKER
同埋主要用黎睇字同戲，冇無3000左右既推介？
唔該曬大家

玩ps4多，想要兩個hdmi，會插電腦（陳年displaycard 750ti)，24吋有咩選擇

如果唔打機，文書+睇戲多，想要25/27' + 2k
買EX2780Q係咪浪費？
差唔多價位有邊隻好？

【情報】這家廠商, 請你停止你的 "類詐欺行為".. 別再偷改規格了吧..

港友也小心點了, 就是有這種廠商在亂來..
嗯 中資都很厲害的

太耐冇追mon 想問依隻4kmon 點解咁平？

入門級4k mon
係香港賣得貴

AOC 永不錄用

俾大家會點揀?
BENQ EW2780U VS DELL U2720Q

好似2隻都好OK

BENQ有speaker 但我唔知幾點
DELL U2720Q好似D色好D.冇speaker 有升降 4500

我都係玩下PS4/5 switch,netflix,影相photoshop咁

搵緊 144hz 4K 32” Curved

搵到呢隻：

大家點睇？定係有其他更好選擇

3840x1600*

我會揀U2720Q
玩ps最好CAL一CAL

呢隻有144HZ咩

想搵 16:9 / 21:9

60至啱 sor

但係我哋一般使用者冇嗰部機去cal
我哋可以點樣求助

曲面定平面好
曲面平時上網 文書 會唔會無咁舒服

如果唔係ultrawide其實冇乜必要

舊MON用左6年 終於打柴
而家睇中左gigabyte既G27QC 想問下邊到買好?
有無咩地方可以試左0光/死點先俾錢買?

Acer xv27既144 mon抵唔抵玩

岩岩google搵左陣好似冇咩選擇
2000尾見3叔同ASUS好似有不過又冇wall mount
定係出邊腦場多好多選擇

EW2780Q

更正:EX2780Q

16:9 Curved 4k冇靚野
一係21:9 3840:1600?

腦場會唔會平d? 3600有out左少少筆

faroll gigabyte mon好似做到

我是悠二.回覆一直以黎刁民丁對我及法奧的評論及你問我答（3）

都得 如果性價比高啲

其實拎嚟做嘢 最近覺得一個芒好用啲

睇price hk d shop list 應該得旺電嗰間係有得即場試mon
其他幾間都係check完外觀就算

38WN75C

睇睇先 Thanks

成皮 有冇 五六千？做嘢唔駛靚 Grahpics

XV272UP/G27QC吧

34WN80C

XV272UP?
OK呀

thx
已mark 聽日出去睇下

但EW2780U香港好似冇?

求推介
24吋 ips 60hz 可以打直擺 非made in china
因為個副mon壞左
Thanks

LG 29吋 21:9 around 2000 邊隻推介 見有4 款

非made in china好似有D難度

EIZO

細幾吋平一半 咩事

不過細少少啱我啲 我張檯我24吋深 Thanks 巴打

咁非支那牌呢

點睇samsung隻ct55
有1000R

dell u2520d

EIZO有分made in Japan/made in china
香港行貨唔知Japan定china

聯強真係好野 mon要6粒死點以上先包換

最尾都係買咗EX2780Q
黃金中央田 $3599 credit card仲唔駛收charge

筆直有限, around $2000
睇中左 LG 29WK600
大家推薦嗎？
有無其他推介？

補充
主要上網，寫文；會執相，剪片

用耐左同平面差唔多 我覺得無咁反燈光

Xv273k

本身都有考慮佢 諗緊2/4k好

好像沒的挑吧 2000真的太低了點
29WK600 或者最新的 29WN600 就OK了吧

29WK600 有300亮度, 29WN600 只有250
不過 29WN600 有比較薄的邊框就是了.

16:9 也考慮的話 也許 PA248QV 可以考慮
21:9 剪片比較有利, PA執相比較有利
PA248QV 2280

再來好像看到 PD2700Q 價錢也還不錯
PD2700Q 2499

因為你唔係經法奧買

牙石vg279q 唔錯

預算3000內
想整部27寸曲mon
For 打pc (r6,BF5)
想問下係咪27寸一定要2k ，朋友話FHD會起格

法奧正價香港得兩間有賣2299

貪平冇好嘢

邊隻moon

睇你敏唔敏感
我自己就覺得得要1440p或以上

你玩開fps建議你上埋144

cv27f

依家係代理promote 所以減?
定間鋪自己減

如果係代理promote 可以係post 問悠二嘛
佢成日都唔記得update

1080p，24定27好

aorus個page promo 張poster寫明得中田同2kf有

想問下想畫質靚，多數睇戲上網，少打機既話邊款好？筆直一萬內
有性趣既有
Eizo CS2731 依家都用緊eizo 23吋FS moon,感覺都幾良好

Benq EW3270U 夠平又有4k hdr又無咩負評

Asus PA32UC 睇落好似唔錯，追post都見好多人有買，一萬內都可以入手

大家點睇

pa32uck 定ucq好似間唔時都有9999價

追post見到平左好多，搞到有啲心動

PA32UC 冇得輸
HDR 1000nits+FALD
不過要自己升級firmware

平咗一萬
唔知點解香港華碩無啦啦咁好人

24啦⋯⋯
27吋明顯一粒粒

lg隻27qr600點睇2500左右
同埋搵唔到xv272up得vg272up

知唔知大約係邊間鋪？
唔想問哂成個腦場

centralfield

thx廿巴

而家腦場比錢前有無得check 死光點

你有冇較暗到
我brightness較到得番30定20先覺得接受到

Dell啲mon好似好光
利申:U2518D+U2520D用家,淨係開20%

點睇27UL550-w

係怕起格 gpu 2070super

咁買1440p

27qr600? 冇呢款

巴打中招咩？

如果係塵點一粒都有得換

聯強親生仔
眾人皆屌佢獨撑

冇90%DCI-P3色域 有d過時

部電腦i5 +gtx 960 (2gb)+ window 7

少打機

請問如果買27吋2k mon 文書睇片會唔會有問題？

冇乜問題

做graphic 27 吋 4k 有咩推介 ultrawide 4k 太貴

PA32UC 依個價位仲有冇其他選擇?
主要睇戲 Lightroom Photoshop

27吋都ok

有死點

唔知佢會點check係塵定死點

買咗ASUS VG259Q
想問啲色應該點調先最啱?
覺得平時自己睇得太藍

有無試過京東買野？ok嗎？
想買 AOC CU34G2X

我主要喺Windows PC用
喺OSD開咗Smart HDR
brightness會鎖死咗
再喺Windows開HDR
會有個option俾你set non-HDR brightness

mac冇得裝佢個app

想買部24吋IPS mon，有冇咩介紹，主要ps4加上網睇片
個fd介紹買P2419H,但係見上面個表好似排最後
btw 24吋IPS Mon係咪冇咩選擇

budget 2000蚊左右

冇其他選擇
同價規格都低一截
除咗水貨X27/PG27UQ

等X32出

32吋4k ips
一係EW3280U
一係PA32UC

我上星期買G32qc都中左
唔知死定塵、都影張相比佢
佢都肯換

我覺得用曲面mon畫autocad係玩自己

我近期都買27吋2k ，考慮到部機唔係我一個人，個resolution 幾好，屋企隻那做野又唔會覺得個excel 太細，而且我行dual mon有隻1080P 係旁邊

點睇LG 34GN850-B，睇左啲review 好似唔錯

冇選擇
香港冇ET322QK/ET322QK C

3000-4000 budget 有冇咩27" 4k mon🙃

Dell U2720Q 官網做緊4500
灣仔4700-5000不等

心郁郁諗imac 其實計番imac 好抵玩 買番個imac 5k同級既mon 都要5,6000 , 即係部機7000 到

imac 應該就update

imac 5k 同級mon點止5,6000

係囉 所以分開買計下個價就覺得imac 一d 都唔貴

但又就出新

等arm u 先買
intel 孤兒仔

甘你老母

唔見官網有咁平既
我見官網listed price 係$7700

research過好多
24吋 1080p 60hz
係咪呢隻最靚

要上dell網問

點解唔買2419 新啲喎

好似得個樣靚d
反而想知有無唔洗轉
但mon質素同2417or2419唔差太遠既

Xv273k 4k差唔差

畫質差過PA32UC好多
特別係HDR

但貴好似一倍

XV273K香港8千
PA32UC 香港9999

用緊辣殺 benq XL2411p 果時貪佢出144hz又平
但用落嫌佢啲色出得太白
好似點轉都有層白色係面咁

想換個隻新mon for 打機用
畢直3000$有無ching介紹下

用緊邊張顯老母卡？

btw想買u2720q 啱啱上網問左第一個4580 第二個4799 其實佢地係跟咩標準 係咪星期六日特別貴

Rtx 技嘉2060

imac個mon 純粹超高ppi
做野好用

娛樂方面其實好麻麻
利申返工日對夜對

想要個27-28inch 4k 60hz mon
喺屋企做office野同會打機 (主要打rpg)
budget 六千樓下
諗緊vg289q 定 27ul850-w (主要貪佢有usb-c 插macbook 即插即用)
巴打們有無咩推介

U2720Q

如果同個mon距離得90cm左右買唔買32吋好？

我記得幾年前高登好多eizo moon賣，依家去行左幾個圈都見唔到，有冇巴打知搬左去邊？

同埋旺電/灣電會唔會多moon過深水埗？
硬係覺得深水埗唔係好齊

再報 我4499

官網sales

去官網問sales

我都影左相比佢 但佢冇覆我 今日打去又開得半晝冇人聽

見到7000有咁抵唔抵入手 有啲想買番xv272up算 2k
用緊2080

佢報我4580

27" 4K個個都推U2720Q

一陣買

又要平又要睇4k
係呢個架啦

Samsung做緊3K嗰隻係咪唔掂

高登centralfield 好似有

星期日冇人

唔明你講乜
4k 144hz一係XG27UQ一係水貨X27/PG27UQ
XV273K唔太建議
不過2080推唔到4K 144HZ

4500 有？

明了
見到7000有，咁抵唔抵入手

你買左邊隻？

即係冇用scaling 都唔覺d 字太細 or blur?

唔報了 報黎報去都係個兩條友 專登打電話買點知都係個條友 勁尷尬
搞左好耐終於撞返4580個條友 貴80快快手買左佢算了